Конструкцію try catch доречно використовувати у випадках, коли потрібно, щоб помилка була перехвачена і оброблена. Наприклад, коли дані з сервера повинні були поступити і відобразитися, але якимось чином сталася помилка. У такому випадку користувач нічого не побачить, або побачить невідому помилку в консолі. Але якщо ж використовувати try catch, то ми можемо передбачити цю помилку і відобразити йому повідомлення про те, що даних тимчасово немає.
Або можна використовувати try catch тоді, коли ми не впевнені в даних, які прийдуть нам з бек-енду, наприклад, якщо очікували один тип даних, а отримали інший.
Також можна використовувати при заповненні форм користувачами, таким чином валідувати дані та генерувати свої власні класи помилок.
